%------------------------------------------------------------------------------
% APPENDIX SECTION: Issue of a statement
%------------------------------------------------------------------------------
\section{Issue of a statement}

{\flushleft
Ich versichere, dass ich die vorliegende Arbeit selbstst\"andig angefertigt
habe und nur die angegebenen Hilfmittel und Quellen verwendet habe.\\
}
\vspace*{1.5cm}
Konstanz, \today \hspace*{\fill}Thomas Zink
